Q:fatal error: jpeglib.h: No such file or directory

A:sudo apt-get install libjpeg-dev


Q:fatal error: GL/glut.h: No such file or directory

A:sudo apt-get install freeglut3-dev


Q:fatal error: libv4l1-videodev.h: No such file or directory

A:sudo apt-get install libv4l-dev


Q:fatal error: dc1394/control.h: No such file or directory

A:sudo apt-get install libdc1394-22-dev


Q:fatal error: glib.h: No such file or directory

A:sudo apt-get install libglib2.0-dev


Q:fatal error: gst/gst.h: No such file or directory

A:sudo apt-get install libgstreamer0.10-dev
s

Q:fatal error: osg/Config: No such file or directory

A:sudo apt-get install libopenscenegraph-dev



Q:安装cmake

A:sudo apt-get install cmake


Q:在安装opencv前需要安装libgtk2.0-dev

A: sudo apt-get install libgtk2.0-dev

Q:安装opencv(3.2.0)

A: 
  cd 相关参考资料
  unzip opencv-3.2.0
  cd opencv-3.2.0
  mkdir build && cd build
  cmake ..
  make -j4
  sudo make install



Q:安装eign3(3.1.0以上)

A:
  cd 相关参考资料
  unzip eigen-3.3.4.zip
  cd eigen-eigen-5a0156e40feb
  mkdir build && cd build
  cmake ..
  make
  sudo make install


Q:安装git

A:sudo apt-get install git



Q:安装Glew

A:sudo apt-get install libglew-dev



Q:安装Pangolin

A:
  git clone https://github.com/stevenlovegrove/Pangolin.git
  cd Pangolin
  mkdir build && cd build
  cmake ..
  cmake --build .




Q:cannot find -lopencv_imgcodecs

A: 那是因为用的opencv版本不对，用opencv3.2.0就没问题了



